有小小經濟常識嘅都會知 價格係可以調整供求

口罩為例 如果統一左80蚊一盒 藍屍廢老又同你一車車咁掃返去 好似廁紙同米咁
依然係買唔到 炒貴左起碼會有得賣而唔係斷貨

你話啲阿婆阿伯好慘咩？ 有一部份係無 但都有好多係怕蝕底囤積 有部份係幫啲仔女攞 等佢地返工

其實停工停市已經慳到好多口罩 唔出街亦都減小聚集同感染

如果限價最後會變成
市價/黑市價兩個價錢
最後都係黑市價先有貨

x2 有穩定供應先會解決到

[經濟學]資本主義＝你情我願嘅買賣，亦係增加口罩供應嘅最快方法

依家全世界都搶，自己又無生產要靠入口，你限價利潤低外國咪唔出口比你香港囉，依家又唔怕無人買

啱 某人選擇俾貴D係因為佢時間值錢

統一價格只會令到時間唔值錢既人買哂D急需品

可唔可以做到咁
限買 每人每日買2-3個口罩
限價 一個口罩2-3蚊到
只供給香港身分證

限買 限價 都on9

要打擊就要政府自己推出口罩每人10個，每個2蚊

限價，限買/賣

Ie台灣做到，點解香港做唔到

因為我哋呢個政府..

身份證限購呀白痴仔

點解台灣可以？人格問題？

因為呢度係香港呀
因為我哋嘅政府唔係屬於人民

從來個問題都唔係做唔到
而係唔做呀

明未呀香港人

點解唔答應五大訴求？
點解唔封關？

全部都係同一個理由
你可以講多 100年道理， 不過現實都唔會改變

Supply is likely to be price inelastic in the short run

Demand 瘋狂上升下,Price 只能夠一齊瘋狂上升

否則就好似而加咁, 絕大部份人買唔到囉

市場干預有好多種

HKCEE: price cap, price ceiling, subsidy, tax,tariff

price floor price ceiling

樓主要眾人皆醉我獨醒, 限買/交易咪解決比人掃貨既問題.
跟住又話統一價格, 根本入唔到貨.
我心諗你講得黎, 香港政府已經捐左唔少錢同物資返大陸了.樓主呢啲諗法同而家啲官有咩分別.
香港會無錢買? 係人地有貨個陣唔買定, 到缺貨你有錢, 人地都唔賣比你有啦.

講到口臭, 按照樓主定律, 台灣澳門啲官點解會做到?

真 限價點會阻止到班屯貨撚

正解

價低者得

台灣澳門都增加唔到口罩供應，佢哋冇口罩荒，只係因為佢哋未有需求。
即係話台灣同澳門暫時冇事嘅原因係因為抑制口罩需求。唔係增加咗口罩供應。

無本地生產下
依家限價賣只會另香港無人入到口罩
生產商賣去其他地方唔好？

澳門做到係政府補貼左個差價，台灣係因為有幾百萬本地生產

依家樓主就係指出唔做唔嘅問題，而係做咗會更差。

從何得出既結論？

乜嘢叫做咗會更差？
做咗乜嘢會更差？

你學人哋咁做到足，點解會更差？

呢啲係咪政府嘅語言偽術？

啱

如果係變左必須品
價格高低都要買嫁啦

一句講哂，香港人比唔上台灣人咪算囉

人格品德問題，已完

點解你哋要單單捉住限價呢一樣嘢黎講？
你哋咁講，同林鄭話封關等於封埋貨物有乜分別？

現實限價就一定包埋限買/限賣/配給
同埋確實嘅執法打擊炒賣

再問多句，點解台灣做到香港做唔到？

連登仔又要佔道德高地，又要炒價合格化

成個post有班真係幫香港政府護航咁
啲諗法一成不變.

我懷疑有班人係屯左貨想炒賣或係五毛打手

人哋講咗咁多次你有冇睇？差嘅意思咪你所講嘅政策無助抒緩供應不足嘅問題，至於原因#1已經有講。

成個POST無討論余地，連登仔係咩野人，各位心知

台灣點都比香港走前一步，人格各方面都比香港人有優勢

台灣為防止出現大規模爆發，而封關，尋日仲限埋港澳居民入境。

咁同佢哋冇需求有乜關係？

台灣限制出口，同埋限購口罩嘅做法，唔係正正因為需求高到爆而出來既政策？？

因為限左價就無後面個d問題，因為根本就冇口罩到香港

全世界都高價搶，你不如答我限價點樣可以搶到
除非政府肯補貼，政府肯補貼就得

澳豬咪做緊，限價 限購

有少少經濟常識都知限價唔work.

咁我講咗咁耐你有冇睇？
冇人話淨係要限價喎？
呢個係攻擊稻草人

你淨係限價梗係冇用
一定有埋其他政策同監管先有用，好似台灣咁

限價限購 口罩澳豬同台灣咪做緊

除非政府肯補貼，政府肯補貼就得
你答左自己啦？

至於係咪高價搶其實唔一定， 你用政府名義同其他口罩廠買， 一定容易過市民用自己名義買，同埋買嘅價錢都會低啲

首先政府要有貨先可要求 唔係點解要俾你香港？澳門神早入佐貨咪可以要求咯

其實你係咪讚台灣
你知唔知呢個政策都俾台仔屌到開花？

首先，香港政府唔會，面對下現實
其次，On撚9， 依家口罩廠大部份都有人守住係門口搶着俾錢搶貨，政府做唔撚到。 你直接同口罩廠傾下先啦，依家唔理你係邊個，只係要錢

如果係777做特首，限價一定係災難

DSE econ都有教垃圾賤種自己編出黎嘅課程自己都唔識

屌乜呢請問

一打擊炒賣就會打擊供應，兩權相害取其輕，我會揀唔打擊。

你唔識就係咁讚台灣
仲引用嚟學台灣

台仔出去鋪頭都買唔到
你唔係以為限量限價就買得到呀嘛？
大把人屌緊你睇唔到？

頭盔先，我只係喺香港上網睇到台仔咁講

講到而家都仲要淨係捉住限價黎講………
其他b c d e辦法就ignore

如果你認同, 做埋其他措施係有效嘅話, 咁咪即係…

要做一定做到…個政府先係問題

你同佢講道理係多鳩餘

其實得你買到口罩係冇用，得口罩係唔會防到飛沫，因爲九成人都冇帶眼罩。如果證實係airborne就更加冇用，因爲口罩唔係氣密，結果最高危個班比較窮既居住密度高既就大爆發冇口罩阻止自己病毒飛沫四散，你全家都係一齊攬炒架咋

慘得過我在家工作都要出去開會...

你又知我唔識？
我幾時有講過限量限購就買到？
你上網睇台仔講
我台灣朋友就係我隔離

供應唔夠就一定 你限唔限買都係咁

但你唔限購限量，咪搞到開始香港咁， 啲人屯貨貨同埋炒賣，咪更加多人買唔到？

你又自創咗個理論
證據喺邊？

現時資本主義國家/社會冇一個係完全真正嘅自由市場（亦都唔可能發生）
政府嘅干預只大或小
平時就話口罩唔係必需品
而家呢？
你有呢個諗法嘅話有黃牛飛你都唔應該出聲買你嘅貴飛
啲樓炒貴咗你都唔應該出聲繼續供你嘅貴樓

即係台灣禁樣囉

唔係只會影響到需求量 而需求條線係唔會郁？

你鍾意啦理論大師
你所講嘅喺現實上就唔可行

就算俾你學到台灣
現實上都係冇用
一星期限買兩個
學台灣把鳩？

仲未計台灣有得自己生產，香港乜鳩都冇

我覆多一次

政府一撚定有問題
但如果依家突然限價，就算你限購限量配給都無用

因為賣俾香港既口罩會大幅下降

推呢個

冇聽過market failure?

行政成本好高下
又驚人resell

仲有咩政策？嗰啲政策可以解決咩問題？我喺連登見到嘅都係限價同配額。

賣俾香港既口罩會大幅下降

有咩理據？

點解有黑市, 因為政府無做野囉
所以係香港唔可行

咁你都唔知其他地方有乜政策，唔知你又唔搵，咁有乜好討論？

樓主個標題同開首引導左一班淨係講統一價格為前設既論題

平行時空緊, 算啦

樓主既論點無講錯, 統一價會有更多人掃貨
但唔代表統一價係唔work, 因為仲有其他方法防炒賣去輔助

公屋咪係一個例子。

限價可以補貼形式，唔會影響入貨價
限買可以身份證限購

宜家咁搶法未代表市場失效lor
市場失效未應該政府介入lor
政府連呢啲都做唔到要政府黎托柒？交稅黎托柒？

比較一下干預同唔干預
干預：供應難以追上需要，但可以均等化
唔干預：有人炒賣，但可以刺激供應

咁我梗係要唔干預。

唔關人格事
成班小學雞econ得ce level

佢哋應該用中學啲demand supply curve喺度諗

用會考level經濟學嚟解釋世界運作
應該頒幾多個諾貝爾獎？

點解有黑市，因為打擊嘅成本大過打擊嘅得益。

On9先會討論政府應唔應限價/要點樣去限價
根本唔撚洗嗌 政府大手入貨 再貴都要入貨 再平均咁派俾市民

我係問你講唔講得出，有冇了解過啲政策有咩用。

根本就應該咁
限得價已經唔係自由市場，政府已經干擾緊
竟然係咁就做好d啦，直頭由政府分配

限價無用
班仆街自然有渠道用個人名義賣

因為台灣自己有廠 澳門買左葡萄牙2千萬個口罩 港共係乜9都無

成班高官上曬腦, 啲思維諗同啲膠官一樣
市民正常都係覺得政府幾貴都要入貨, 好過攞去填海

如果林鄭調左價 咁樓價咪一樣可以調控

佢地討論緊ce level demand supply自由市場呀
又唔諗下市場失效
唔諗下庫房有幾多錢

如果所有人都係理性就係

但係咪都應該有一定程度嘅干預 例如定一個price ceiling
如果price ceiling係平時嘅幾倍 一樣有刺激效果
市民大眾又接受到 唔洗搞到啲口罩二千幾銀一盒

價格刺激應該要睇出廠價 但我就咁鳩估覺得多數比炒家食

就咁攞套econ理論出黎就拋書包

諗左好耐都諗唔到點樣將佢個assumption套用落而家香港個situation到
利申econ major

屌 限買限購都on99
你唔係要我日日排成個鐘 又對身份證 同D廢老一齊輪口罩掛
依家日森300蚊50個 比盡一個月你用一盒半
都係500蚊 比唔起咩 排隊唔洗機會成本
咪撚咁on9搞限購限價添

點解你assume要排好耐隊？

現實就係你而家排好耐隊都買唔到

台灣做法就係用身份證號碼來分流，限制你星期幾先可以買口罩，咁唔需要排好耐隊啦？

細程度嘅干預就意味着細程度嘅打擊炒賣效果，你以為佢哋會應承？

問題在於口罩唔係普通商品
社會只有一部分人買到一部分人買唔到最終都只會帶來大爆發 你買到都冇可避免
確保人人有口罩先係首要目標

On9
補貼形式
你俾得起未自己唔好要補貼食炒價lor
問題係口罩宜家係必需品
市場失效令到有人買唔起/買唔到
所以先要政府介入

台灣人口密度 同香港人口密度比

500蚊盒, 啲人買唔起, 唔帶罩出街. 你覺得自己好安全?

限埋購咪得....

所以個point係 政府帶頭全球搶購增加供應
而唔係限購限價

細程度嘅干預就意味着細程度嘅打擊炒賣效果

乜撚野因果關係 口罩平時1蚊個 當你price ceiling set 5蚊個
一盒50個口罩就由2000 變250 咁叫細?

睇你執法力度 有幾嚴厲 俾著新加坡咁要打籐已經少好多炒家

On9樓主用ce level econ幫政府辯護
市場失效自然需要政府介入
睇野要睇全套
自己睇台灣utilise咗幾多resource（包括private sector）去搞件事
人地唔止限購呀
仲提升緊供應呀
有台仔屌都好過香港政府十萬倍呀

//

武漢肺炎導致口罩「價比黃金」，行政院1月31日拍板政府投入1.8億自建62條口罩產線，將最大日產能至目前的400萬拉高到1000萬，台灣成次於中國的第2大口罩生產國。但經濟部長沈榮津今天透露生產線設備原應花半年生產，但2大生產商得知消息後第一時間就向德國搶零件，加上包括精機協會、東台精機、瀧澤機械、東培軸承等，幾乎全機械產業力量都來支持，才達成此不可能任務。

//

如果每間藥房強制性限價 強逼性購入
按比例 大鋪入多d小鋪入少d 唔準屯貨
共產時代咁 每間藥房再實時公布口罩量 價格
價格因鋪位成本而調整 不可能再有1000蚊盒
口罩荒時 全球成本上漲 再由政府劃一價格

到時候咪學有巴打話
500元賣盒紙巾先送一盒口罩
根本吹佢唔脹

庫房撚有咁多錢咩？
話要買口罩而加税？
你又點睇？

所以有啲時候要由政府統一統籌好似
eg 台灣
香港政府就算吧啦

到時候直接唔撚賣
買500元一盒紙巾先送一盒口罩
你都吹佢地唔脹啦

再講，庫房有幾多錢同全世界搶口罩？

應該政府做大買手買晒嘅口罩再派

如果條柒婆話冇錢、唔夠全世界爭
要加税又點？
照交？

所以千析唔好屌支那水貨客同新移民掃撚晒d奶粉尿片藥物名牌呀
推高樓價物價支那人都唔想嫁
支那人好無辜
連登仔！武漢肺炎一疫後，一齊幫支那人正名

唉你自己咪講左囉，政府肯補貼就得，補貼咪唔會令supply 下降囉
所以根本唔係限價唔work, 講黎講去都係政府on9

好簡單
政府公佈憑單回購口罩
個個訂單成本價唔一樣
憑單收購無仇報
最多你話搵口罩有時間成本
你賣俾政府收多3%-10%

收返黎嘅政府津貼蝕賣
持身份證每人一星期限買3-5個到
屋企有人唔洗返工已經會有人拎多
由區議員分俾所屬社區
好似投票咁分A-E人流
政府限買嘅唔夠洗你仲可以私人市場買
起碼炒價一定回落，未去到天價

回購市面口罩唔止收到普通口罩
仲可以收埋醫用裝備
市民放售仲可以寫明捐俾狗定捐俾醫護
社會黃藍分佈咁明顯
到時兩邊都實有充足裝備
又唔撚洗嘈

庫房啲錢夠補貼幾耐？
如果因為搶口罩冇錢而加税？
係咪個個都肯照交先？
唔係幫政府講乜
但全世界都搶緊口罩
根本係用銀彈換命

你理解錯哂個問題

而家係咪只要全香港人每人肯比200蚊一盒
口罩就無限量供應？

問題係出係Demand升short run supply 跟唔上
個Price咪升囉

咁你依書直說 個Price 升個Quantity demanded咪跌番

但你要明白 必需品 demand 係極 inelastic

唔通出街唔撚帶口罩咩

所以答案係Qd 唔會跌 要硬食炒價囉

你番去温下DSE Econ先啦

DSE Econ就會明就算限左價，都有其他方法令demand meet supply
只會變相另一種唔公平

3-10%, 藥房佬睬你都有味啦

好好地一定要賣俾政府㗎？
有冇選擇權先？

以上就係所謂自由市場

台灣賣口罩果啲係台灣人，佢地對住自己同胞會有啲人性，香港賣口罩果啲係中國人，佢地采我哋啲香港人都傻。

係囉，直接唔撚賣咪得
舉個例子，賣一盒500元紙巾先送一盒口罩
講明非賣品
吹佢唔脹啦

抬價炒賣口罩講到理所當然

幾千億明日大嶼都有錢呀, 香港政府無野多就係錢多
信佢無錢就真笨柒

人死左曬咪需求
價自然下調
支那人買唔起係佢地事
買唔到平罩係你地無市場觸覺
住撚左香港咁耐，睇咁多年股票市場
你就好似發現新大陸咁款
吖，原來口罩都有市場架？
咁唔得喎，要干預

價錢既高低訂立我地僅餘既權利
政府公關無謂係度水鳩人

你嗰個係乜嘢反駁嚟？首先依家市價$2000嘅口罩應該好少，亦唔係眾連登仔針對嘅對象。
加強執法力度即係政府更大權力。點解你會認為強勢嘅政府需要照顧人民？佢哋有咩incentives? 而你又因為咩理由去否定人民可以自己管理自己，否定人可以用付出去獲得，而要去靠其他人嘅仁慈或者殘暴而活？

庫房嘅錢咪又係市民嘅錢。

真係中四已經有教
講限價嗰啲咪癲啦

梗係唔信
我係講緊陰毒柒婆拎呢單嘢加税
你信唔信佢會咁賤？
我就信了

強買強購 係每一間藥房必須存貨
再實時公布口罩量價格
政府真係有好多錢 係用定唔用姐
澳門已經係一個例子 再每10日買10個
香港有錢d 每10人買20個 一定解決到啦
我有朋友屋企十幾盒
後續再制作防役生產線 不過香港政府會一句屌出黎
自由市場 完 你死你事

台灣自己有生產
香港冇
完

成班小學雞
供應商日日加緊價
重未必比到貨
講限買限講都on 99

驚政府買口罩破產我都係第一次聽
香港有幾多人呀？
Stocktake現有存貨
做返demand projectio再睇要買幾多
根本唔難

你睇下庫房有幾錢
要買到破產我驚冇咁多貨你買ja

所以你d dse level就收埋啦

假設依家世界上口罩一盒$100

如果限價 $100以下 ，點會有人賣俾香港？賣俾支那會賺多d，所以數量會下跌

如果set係100or 以上，實際作用係邊？

除非政府有補貼，將同買入差價補翻。如果唔係，限價會減少供應 ，而無未必討論其他手段。 實際上政府無能力買到足夠數量既口罩好似澳門咁分，因為澳門大約只有70到100萬人，2000萬已經差不多一個月既量。但2000萬對香港黎講只係大約一個星期。所以澳門有足夠數量去派，但香港做唔到

數量唔夠，供應同需求差太遠，呢d傳統干預手段無乜用。唯一就係本地生產or政府係外國收購生產線，每個月大約有3千萬到4千萬個供應先做到你想既效果

供應商日日抬緊價
就來變拍賣口罩

你信唔信有人會偽造身份證去搶購
甚至藥房自己吞埋一份
炒IPHONE時就大把假身份證集團搵食

其實我支持加稅
不過唔係畀哩個仆街政府

供應商加到5蚊一個好未?
買哂俾香港7百萬人一日都係3千5百萬, 買足3個月都係32億
元朗起條橋都17億啦, 供應商有貨多多都買得起

全民派錢嗰陣又唔見有人偽造身份證呃錢

政府連基本監管都唔識直接執柒左佢啦

好多人拎黎炒賣
更何況藥房大把係賣緊假口罩

更多人係幫家人朋友、社區老幼買
target去向本身想幫人買嘅採購族，包括商家
點都會回購到部分市面上嘅口罩

銀彈就係呢種緊急情況攞出嚟用
如果唔係咁年年用曬庫房堆錢都得啦
照你咁講政府應該乜撚都唔做，因為做乜都要用庫房堆錢，頂唔到幾耐架

你誤會咗
我係支持政府拎筆錢出嚟
只係我擔心捱唔到好耐

問題係每人每日係唔會買到兩個，全世界嘅產能唔夠

根本就是要停工停課停市

台灣做到係因為台灣自己生產呀
台灣現時每日做四百萬個口罩，擴充生產線每日可以做一千萬個，而台灣人口只有二千幾萬咋。
你叫香港政府搵到地方一日做到一兩百萬個口罩先講啦

一句講晒
用dse level自由市場demand supply分析口罩問題
根本弱智

根本就係，唔係無能為力，而係不作為。

真 $1000 一盒咪boost up個supply

解決問題都係要香港自己生產

睇清楚前提先：
無本地生產呀

貨源歸邊既時候最好係政府入市救市 大量掃貨派俾人等d 抄走蝕住走，戲都有講但一大堆人唔識

政府作用就係要平衡市場, 高買低賣預左蝕, 乜都唔做平時收稅嚟做乜

補貼理論上係work，但係政府買唔撚到就連補貼都係9up
政府柒到量都唔夠，根本介入唔到

唯有大量本地生產or買入生產線先再限價限量

心聲 問題係到底自由市場呢樣野
面對公共安全衛生 邊樣重要姐
點都要管下果班仆街黑心藥房
屌佢老母 係灣仔見到成千蚊盒 真係屌撚左出聲
平時一百蚊唔洗 沒口罩就真係無自由啦

其實政府真係唔夠錢正路就會搵其他地方減省開支
03都試過公務員減薪
但係柒婆會唔會咁做就係另一回事

好多藥房仲係10-15蚊個 fb炒家仲唔止

你唔鍾意大政府係因為呢個唔係民選政府 我地冇權力影響政府

而你又因為咩理由去否定人民可以自己管理自己，否定人可以用付出去獲得，而要去靠其他人嘅仁慈或者殘暴而活？
黑人問號

理論同實際要分別考慮
我唔會建議增加港共政府嘅權力 呢個係實際
但我唔會話民主產生嘅強勢政府唔會為人謀福祉 呢個係理論

econ啲理論都要好多條件假設先成立 呢啲條件根本係現實中無法滿足
又有好多現實因素係呢啲理論預見唔到

如果好似武漢咁啲菜炒到上80 90 蚊一斤 窮少少都買唔起 咁又叫人民可以自己管理自己

跟本就要由供應入手,
再管制價格同數量,
開頭可以跟身份證,
用身份證網上登記,
電腦配對收取碼,
1次7個, 下星期再拎7個,
再下次14個...

樓豬答咗我咩係market failure未
你以為價格一定有效分配到？現實好多情況係price signal都失效
市場咁完美唔洗有政府啦

仲政府

立法禁止囤積好過規管價格
規管零售商口罩酒精每日收舖存量唔可以多過某一個數目

如果調整零售價團來貨價嘅比例呢
例如來貨價係50，零售價唔可以超過來貨價20%
即係最多賣60
我唔可以咁做？

market failure 但政府更failure

依家事實就係香港政府就係乜柒都唔得
但又唔肯執柒左佢

仲有你要知道係先有政府後有市場
就係政府唔完美先有古典經濟學

共產主義比我哋想像中更深入民心

買包米都要黑巿交易
食黃店算

今次經濟學真係充份解釋哂口罩市場

我唔中意大政府嘅原因係佢只係喺理論層面成功過，而現實係權力使人腐化。官僚都係人而唔係機器，佢哋都會以權謀私，愈大權就愈多貪污。共產主義嘅失敗就係理想主義妄顧現實，其反對聲音有實證有理論，唔係你想像中咁弱雞。
價格高代表供不應求，你解決唔到供不應求而去扭曲價格嘅功能只會令事態惡化，人類只會用其他方式去爭奪資源，黑市已經係最文明嘅結果。
你喺解決唔到供不應求嘅情況下又要平等分配，你就只可以殺人。共產黨就係咁做。

所以我唔會警惕自私撚，我會警惕想人無私奉獻但又採用劫掠方式嘅雙重標準。

你又知冇人偽造？

政府高價買入再固定價格賣比市民咪得囉

我冇話政府係完美bor 係人都知而家個香港政府個垃圾，失哂效。我講個句前提係政府仲有正常既效能既情況下佢係要有role (當然香港現實係已經冇咗)

我只係叫樓豬唔好盲信demand and supply model跟足哂就解決所有問題 包括口罩荒
事實上就算你調整價格去返均衡點都好都仲係有好多問題而呢啲問題冇被經濟學充分address到
而最後都係要有個正常既monitoring mechanism去減低問題帶黎既損失

下面條友仲好笑扯到共產主義深入民心
咁講法所有capitalist economy 都唔應該有administration 啦。玩無政府主義丫笨
政府出手既程度有幾多緊係有得傾，冇人話要硬性限價。你政府出高價買哂跟住用低價分發比市民一樣得，subject to庫房承受到(大家都知庫房多撚到水浸但永遠去哂大白象)
但照你哋完全用價格去分配所有野既前提下，政府係連上面既方案都唔做得因為咁樣等同補貼市場買家，係介入

無錯

所以一定要加埋限購

大政府唔一定等於共產主義 大政府有大政府嘅好處 應該諗辦法令大政府發揮功能 同時又限制到腐敗

我從來無講過要共產主義平等分配 唔知你係邊引申到我有呢個諗法

我嘅睇法係唔反對自由市場 但市場都有失衡嘅時候

有Scarcity嘅必需品都咁玩咪最後變有錢有得買

比較好方法係政府高價買再統一價格，限量採賺

burden of proof
你覺得有你咪要證明有

見你提左台灣好多次，我理解台灣一人每七日限買口罩兩個
咁就解決到問題？

供不應求嘅時候 價格上升係應該嘅
1蚊升到5蚊已經可以刺激到廠商增產
不斷請人 增添器材 廠商已經會exhaust左佢地嘅潛在生產力
係完美嘅情況下 假設冇炒家 就好似經濟理論有假設咁
由1升到5 係自然情況 而廠商已經係full capacity
我地係呢個情況加入炒家 價格就由5升到10 升到20
但呢個升幅唔會令廠商生產更多

只係有人賺左錢 令其他人受害 但供求都係冇解決

我冇話有喎

問題係產量唔夠而唔係錢啊
全世界既生產唔夠cover

ok

解決左炒賣問題
解決左你唔知幾時先有口罩嘅恐慌
解決咗你去搜集口罩嘅時間同金錢
解決咗買假口罩問題

我知你想講供應問題，但係由政府去購買同供應，點都有效率過私人購買啦？

咁可能你有駁我私人購買會好啲，咁就完全視乎政府效率同能力啦…

再者每個人一個禮拜有兩塊
係咪好過50%一塊都買唔到呀…

停工停市 真係會用少好多口罩

========================•
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
香港政府$0資助

首先，你憑乜嘢話10、20唔係一個合理價格？憑乜嘢話高價唔會令廠商生產更多？憑乜嘢話自願交易嘅雙方係一方剝削另一方？你又點樣說服人一小撮「專家」了解人民嘅需要會好得過人民自己？蘇聯同中國失敗經驗就已經證明government always fail.

仲信政府係咪食錯藥？

所以要有資本去提升產量，而資本係由利潤累積而嚟。

而家口罩已經係戰略/必須資源，可能同食水一樣…

食水唔夠嘅時候政府都制水啦……

唔夠食水嗰陣時，你試下仲喺度市場經濟呀…？

私人購買有效率過政府，理由係有利潤。
政府購買有效率過私人嘅理由何在？

…

咪同條友癲啦
共產主義佢都Up得出就知佢有問題

50%一塊都買唔到？你諗唔到點駁都唔好9up數據啦⋯⋯

你唔陪佢癲佢又話你駁吾刀

大愛左膠連登仔會屌你

口罩同食水一樣你都講得出。
我會話口罩係防疫，似係藥。
我問你，當藥物唔夠，點樣分配係最好？

講到個政府任你控制咁
結果就係民建聯加popo專用口罩

用得行政手段干預 就唔會比你屯到貨炒賣 統一售價必然會統一配給一人幾多 入貨就政府用高價入 政府補差價 再統一出售或分配

人均嚟講冇香港咁多需求，我用字不當

唔係幫政府護航，而係有一班人向一個寄生於香港社會嘅共產黨支部嘅恐怖組織要求佢履行政府責任，而我只係出嚟話1.政府吱唔會做好，2.依個恐怖組織更唔會做得好。

限價限買不切實際
提出同讚同既人同高官們一樣堅離地

政府既行動不可預測又唔可靠
同埋依個價錢香港人仲買得起
大陸人就未必
香港政府到時限完價又唔肯補貼我地本地人用咩
點解要任由打手 離地高官帶風向

林奠 公務員 社會科學

連登有班小學雞好撚唔現實
又諗住吊完人地會跟你做
而家個問題係吊完政府都唔撚做

有啲無point嘅吊我真係覺得佢侮辱緊我
我唔知佢老母係女人？

真普選 共哂四大家族產 滅左中共鬼唔知解決好多問題
問題係小學雞們你做唔做到？咁把炮你咪拎住支槍叫777做囉

政府干預, 控制貨源

所以個價最後咪升到咁on9
有讀過Econ都知price mechanism 唔係萬能
除咗由市場調整價格仲可以做好多野例如限買去穩定價格同埋確保個個人都分到一兩塊口罩
唔好再合理化自己炒口罩得唔得，趁人病攞人命真係好賤格

我上個星期就一個口罩都見唔到有得賣
今日銅鑼灣已經有炒價賣 仲要唔止一兩間藥房有 係好撚多藥房都有

有好多仆街仔話自己要返工 叫屋企啲老人家冒寒去排口罩

轉個頭同人講我無食炒價買口罩認屎認屁
要排口罩就自己排完先返工喇
無口罩就唔撚好做 食政府

黑市貨源：政府

冇人話唔賤格。
依家係要解決問題，唔係要搶道德高地。搶得嘅人都冇解決到問題。

澳門：葡萄牙啲口罩我地買曬啦
派俾特定藥房/衛生局8蚊10個，有證件10日買1次
政府不問價買曬外國啲口罩，補貼差價

香港：出份標書，叫啲生產商代理商做九萬幾樣嘢，仲要價低者得

哦
宜家又唔講自由市場萬能demand supply
又去到屌政府冇用
人地講完唔識又唔自己去search
一味講埋啲ce level econ

真心想知
呢度幾多人有讀過undergrad level econ？
唔想浪費時間

政府啲錢咪又係來自人民，政府去補貼差價嘅弊處就係會使得多，最後又係納稅人受害。

韓國啲口罩廠門口，有幾十個大陸商人排緊隊，出正常價5倍咁掃貨，你香港政府邊位，出幾多錢先

同埋佢係「韓國」口罩廠，唔係「香港」口罩廠，今次益你香港政府，都冇延後着數喎
又要返去香港本土工業收曬皮嘅討論

受乜野害？
入左庫房佢會咁輕易rebate返出嚟？
Rebate左都唔係益啲打工仔啦 得罪講句salaries tax既比例簡直係不值一提

但如果海外市場，例如日本已經升到300港1盒
咁代理商就會啲口罩運曬去日本，一盒都唔會入香港合法市場

除左政府不問價狂掃貨去補貼市民，我就諗唔明只係限價可以點work

知唔知咩叫界外效應？
有人冇口罩用唔係佢死佢事
你都會受害呀

起條元朗天橋都17億啦
就當政府以依家炒到20蚊個咁樣掃，20億買1億個
扣除廢老學生唔使出街，一日派俾300萬人每日每人一個
20億可以燒1個月，當搞半年，燒120億好未

2011年每人派6000，都燒咗360億啦，政府破產未
香港政府係世界上少數無負債嘅政體嚟

你唔介意俾人剝奪財產權係你嘅事，已經唔係比例多少問題。

即係西隧同紅隧
啲中環老細
根本唔覺西隧貴
叫佢同你塞紅隧，佢會搬間公司去屋企樓下

關咩事 九唔搭八 唔怪得你連共產主義都可以扯上關係
潑出去既水係收唔返 咁簡單都唔明

當然你最貪心可以又叫佢rebate哂所有salaries tax畀你，然後又叫佢用庫房錢幫你撲口罩既

act accordingly 無可能唔變通 真係set死200咩
根據市場資訊定一個合理 又提供到incentive引人入口嘅價
我由頭到尾想address嘅都係炒家 唔係供不應求引致嘅價格上升
我話炒家引致嘅價格升幅係on top of 供不應求 政府要處理嘅係呢樣野

雖然大家都知政府垃圾 但我地討論緊係政府理論上可以做啲咩
唔係好似上面有人講到幫政府帶風向 幫共產主義打飛機咁

因為政府大規模採購，可以唔賺錢甚至用公帑補貼蝕錢去做，點會無效率過私人

香港政府係垃圾，唔係要你將將自己政府無能合理化

政府起生產缐，判俾人大量做口罩推出市場

咁set個指數，搵啲駐外公務員去各地超級市場藥房報價

每日公佈，香港藥房最多只可以喺呢個數+20%

咁如果連日本韓國台灣澳洲都炒到800蚊港1盒，咁即係香港藥房最多可以set到960蚊1盒

咁都有好多人負擔唔起，咁點算

其實有咩好討論
要解決根本就成千個辦法
就算你搵個傻既去做
佢求其推一個措施，有問題既就比人屌，屌完佢咪改，最終一定解決到

但係依家個問題係當權既無諗過解決呀嘛甚至乎另有且的，咁有咩好討論姐？

5倍咋下話，當佢出廠5蚊一個，買夠700萬人頂住用3個月數量，都係三十幾億，對香港政府算得係咩錢

多多都要得起啦，驚佢無貨咋

咪係，使一百幾十億頂住呢幾個月，再計劃點起本土生產線

而家乜都唔做由得班撚樣炒，都覺得無問題，做港豬做到咁盡

唔講道德講咩，有短缺係必然，重點係點分配資源，你抬價抬到一億蚊一塊口罩都係唔夠口罩分
以抬價黎分配資源最終分到口罩嘅人就係相對高收入嘅人，唔通你覺得低收入家庭就應該去中肺炎死？

咁咪補貼囉 呢種環境下我唔反對government intervention
係上邊有人格硬講到好似要行共產主義咁

Econ都有教，分分鐘到時就會出現暴力

好快就有人屌我地行共產主義架啦
因為補貼都係政府用庫房錢去幫市場買家(市民)撲口罩對啲納稅人唔住架

因為公務員做幾多都係賺咁多，點會有效率？唔係錢多就有效率，仲要使錢嗰個有誘因有回饋先得。
炒家賣得多就賺得多，咁咪會有效率。
失敗嘅政府就係倒台嘅政府，最成功嘅政府都只不過係延遲失敗，將倒台責任推卸去下一屆。
我唔係合理化無能嘅政府，我只係指出政府嘅效率不如私人企業，而我一直係咁樣相信嘅。

任何方法都有弊處，你有乜嘢代替方法？